[Minamiasagaya-Station-2005-6-12_1.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Minamiasagaya-Station-2005-6-12_1.jpg "fig:Minamiasagaya-Station-2005-6-12_1.jpg")
[Kitahara-2005-08-30.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Kitahara-2005-08-30.jpg "fig:Kitahara-2005-08-30.jpg")
**東京都道·埼玉縣道4號東京所澤線**是連結[日本](../Page/日本.md "wikilink")[東京都](../Page/東京都.md "wikilink")[新宿區與](../Page/新宿區.md "wikilink")[埼玉縣](../Page/埼玉縣.md "wikilink")[所澤市的](../Page/所澤市.md "wikilink")[主要地方道](../Page/主要地方道.md "wikilink")。全線大部分位於東京都內。

## 路線資料

  - 起點：[東京都](../Page/東京都.md "wikilink")[新宿區](../Page/新宿區.md "wikilink")（新宿三丁目交差點）
  - 終點：[埼玉縣](../Page/埼玉縣.md "wikilink")[所澤市](../Page/所澤市.md "wikilink")（金山町交差點）
  - 路線長度
      - 東京都區間 24,870公尺（2013年4月1日）\[1\]
      - 埼玉県區間 4,329公尺（2013年4月1日）\[2\]

## 路線狀況

### 繞道等

  - （小手指繞道）暫定區間

<!-- end list -->

  - 起點：埼玉縣所澤市（岩崎交差點）
  - 終點：埼玉縣所澤市（大六天交差點）

<!-- end list -->

  - 新所澤街道暫定區間

<!-- end list -->

  - 起點：東京都東村山市（多摩北部醫療中心西交差點）
  - 終點：東京都東久留米市（都道5號新宿青梅線枝線交點）

### 通稱

  - **[明治通](../Page/明治通_\(東京都\).md "wikilink")**（）（新宿三丁目交差點～新宿五丁目交差點）
  - **[靖國通](../Page/靖國通.md "wikilink")**（）（新宿五丁目交差點～新宿大Guard東交差點）
  - **[青梅街道](../Page/青梅街道.md "wikilink")**（新宿大Guard西交差點～田無町一丁目交差點）
  - **所澤街道**（）（田無町一丁目交差點～金山町交差點）

### 重複區間

  - [東京都道305號芝新宿王子線](../Page/東京都道305號芝新宿王子線.md "wikilink")－新宿三丁目交差點（東京都新宿區）～新宿五丁目交差點（東京都新宿區）（上位道路）

  - [東京都道5號新宿青梅線](../Page/東京都道5號新宿青梅線.md "wikilink")－新宿三丁目交差點（東京都新宿區）～田無町一丁目交差點（東京都[西東京市](../Page/西東京市.md "wikilink")）

  - [東京都道302號新宿兩國線](../Page/東京都道302號新宿兩國線.md "wikilink")－新宿五丁目交差點（東京都新宿區）～新宿大Guard東交差點（東京都新宿區）（上位道路）

  - [東京都道430號新宿停車場前線](../Page/東京都道430號新宿停車場前線.md "wikilink")：新宿五丁目交差點（東京都新宿區）
    - 新宿大Guard東交差點（東京都新宿區）

  - －成田東四丁目交差點（東京都[杉並區](../Page/杉並區.md "wikilink")）～區役所前交差點（東京都杉並區）

  - －全生園東交差點（東京都[清瀨市](../Page/清瀨市.md "wikilink")、[東村山市市境](../Page/東村山市.md "wikilink")）～全生園交差點（東京都東村山市）

  - －秋津三丁目交差點（東京都東村山市）～久米川町交差點（東京都東村山市）

  - 、（重複）－久米川町交差點（東京都東村山市）～金山町交差點（埼玉縣所澤市）

## 地理

### 通過自治體

  - [東京都](../Page/東京都.md "wikilink")
      - [新宿區](../Page/新宿區.md "wikilink")
      - [中野區](../Page/中野區.md "wikilink")
      - [杉並區](../Page/杉並區.md "wikilink")
      - [西東京市](../Page/西東京市.md "wikilink")
      - [東久留米市](../Page/東久留米市.md "wikilink")
      - [東村山市](../Page/東村山市.md "wikilink")
  - [埼玉縣](../Page/埼玉縣.md "wikilink")
      - [所澤市](../Page/所澤市.md "wikilink")

### 連接的道路

  - [國道20號](../Page/國道20號.md "wikilink")（[甲州街道](../Page/甲州街道.md "wikilink")、新宿通、[東京都](../Page/東京都.md "wikilink")[新宿區](../Page/新宿區.md "wikilink")）新宿三丁目交差點

  - [東京都道305號芝新宿王子線](../Page/東京都道305號芝新宿王子線.md "wikilink")（[明治通](../Page/明治通_\(東京都\).md "wikilink")、東京都新宿區）新宿三丁目交差點

  - [東京都道5號新宿青梅線](../Page/東京都道5號新宿青梅線.md "wikilink")（東京都新宿區）新宿三丁目交差點

  - [東京都道302號新宿兩國線](../Page/東京都道302號新宿兩國線.md "wikilink")（靖國通、東京都新宿區）新宿五丁目交差點

  - 東京都道305號芝新宿王子線（明治通、東京都新宿區）新宿五丁目交差點

  - [東京都道317號環狀六號線](../Page/東京都道317號環狀六號線.md "wikilink")（山手通、東京都[中野區](../Page/中野區.md "wikilink")）中野坂上交差點

  - [東京都道318號環狀七號線](../Page/東京都道318號環狀七號線.md "wikilink")（環七通、東京都[杉並區](../Page/杉並區.md "wikilink")）高円寺陸橋下交差點

  - （荒玉水道道路、東京都杉並區）

  - （、東京都杉並區）

  - （東京都杉並區）成田東四丁目交差點

  - 東京都道427號瀨田貫井線（中杉通、東京都杉並區）杉並區役所前交差點

  - （環八通、東京都杉並區）四面道交差點

  - （東京都杉並區）桃井四丁目交差點

  - （、東京都杉並區）井草八幡前交差點

  - （、東京都[練馬區](../Page/練馬區.md "wikilink")）關町一丁目交差點

  - （吉祥寺通、東京都練馬區）關町交番前交差點

  - 東京都道7號杉並秋留野線（五日市街道支線、東京都[西東京市](../Page/西東京市.md "wikilink")）東伏見四丁目交差點

  - 東京都道7號杉並秋留野線（、東京都西東京市）東伏見交差點

  - 東京都道233號東大泉田無線（調布保谷線、東京都西東京市）同上

  - [東京都道8號千代田練馬田無線](../Page/東京都道8號千代田練馬田無線.md "wikilink")（、東京都西東京市）

  - （東京都西東京市）田無町一丁目交差點

  - 東京都道5號新宿青梅線（青梅街道、東京都西東京市）田無町一丁目交差點

  - （谷戶新道、東京都西東京市）田無町三丁目交差點

  - （武藏境通\[繞道\]、東京都西東京市）田無町三丁目交差點

  - 東京都道12號調布田無線（武藏境通\[舊道\]、東京都西東京市）無交通號誌 ※舊谷戶新道交差點

  - 東京都道5號新宿青梅線（、東京都西東京市）北原交差點

  - （新青梅街道、東京都西東京市）北原交差點

  - 東京都道5號新宿青梅線（支線、東京都東[久留米市](../Page/久留米市.md "wikilink")）南町四丁目交差點

  - （、東京都[東久留米市](../Page/東久留米市.md "wikilink")）前澤交差點

  - 東京都道15號府中清瀨線（新小金井街道、東京都東久留米市）

  - （東京都[清瀨市](../Page/清瀨市.md "wikilink")、[東村山市市境](../Page/東村山市.md "wikilink")）全生園東交差點

  - 東京都道226號東村山清瀨線（東京都東村山市）全生園交差點

  - （志木街道、東京都東村山市）秋津三丁目交差點

  - 、（重複）（、東京都東村山市）久米川交差點

  - 埼玉縣道·東京都道40號埼玉東村山線（東京都東村山市）久米川交差點

※支線（新所澤街道、都市計畫道路東村山3·4·11號保谷東村山線）

  - 東京都道5號新宿青梅線（支線、東京都東久留米市、都市計畫道路東村山3·4·11號\[3\]）無名交差點

  - 東京都道15號府中清瀨線（小金井街道、東京都東久留米市）前澤南交差點。至東村山市境為東久留米市道

  - （東京都東村山市）\[4\]）多摩北部醫療中心西交差點

<!-- end list -->

  - 埼玉縣

<!-- end list -->

  - [埼玉縣道337號久米所澤線](../Page/埼玉縣道337號久米所澤線.md "wikilink")（[埼玉縣](../Page/埼玉縣.md "wikilink")[所澤市](../Page/所澤市.md "wikilink")）東住吉交差點

  - [國道463號](../Page/國道463號.md "wikilink")、（重複）（埼玉縣所澤市）金山町交差點

  - 東京都道·埼玉縣道16號立川所澤線、埼玉縣道·東京都道17號所澤府中線（重複）（埼玉縣所澤市）金山町交差點

  - 、埼玉縣道·東京都道179號所澤青梅線（重複）（埼玉縣所澤市）金山町交差點

  - （埼玉縣所澤市）金山町交差點

### 沿線主要設施

  - 東京都

新宿站至荻窪站前地下有[東京地下鐵丸之內線通過](../Page/東京地下鐵丸之內線.md "wikilink")。

  - **新宿區**
      - [新宿站](../Page/新宿站.md "wikilink")

      -
      - [西新宿站](../Page/西新宿站.md "wikilink")

      -
  - **中野區**
      - [中野坂上站](../Page/中野坂上站.md "wikilink")

      -
      -
      - [新中野站](../Page/新中野站.md "wikilink")

      - [新渡戶文化短期大學](../Page/新渡戶文化短期大學.md "wikilink")、
  - **杉並區**
      -
      - 蠶絲之森公園

      -
      - [新高圓寺站](../Page/新高圓寺站.md "wikilink")

      -
      -
      -
      - [南阿佐谷站](../Page/南阿佐谷站.md "wikilink")

      - [阿佐谷站](../Page/阿佐谷站.md "wikilink")

      - 杉並消防署

      - [文化女子大學](../Page/文化女子大學.md "wikilink")

      - [荻窪站](../Page/荻窪站.md "wikilink")

      - 衛生醫院

      -
      -
      - 荻窪消防署

      - Promenade荻窪（プロムナード荻窪）

      -
      - 公園
  - **練馬區**
      -
      - [武藏關站](../Page/武藏關站.md "wikilink")

      - 慈雲堂醫院

      - 武藏關公園（杉並區、西東京市境）
  - **西東京市**
      - [東伏見站](../Page/東伏見站.md "wikilink")

      - [西武柳澤站](../Page/西武柳澤站.md "wikilink")

      -
  - **東久留米市**
      -
      - 東久留米店
  - **東村山市**
      -
      -
<!-- end list -->

  - 埼玉縣

<!-- end list -->

  - **所澤市**
      - [所澤站](../Page/所澤站.md "wikilink")

      - 織長病院

      -
      - [西所澤站](../Page/西所澤站.md "wikilink")

      - 瀬戸病院

      -
      -
## 註釋

## 關連項目

  - [東京都道一覽](../Page/東京都道一覽.md "wikilink")
  - [埼玉縣縣道一覽](../Page/埼玉縣縣道一覽.md "wikilink")

[004](../Category/埼玉縣道.md "wikilink")
[004](../Category/東京都道.md "wikilink")
[Category:新宿區](../Category/新宿區.md "wikilink")
[Category:中野區](../Category/中野區.md "wikilink")
[Category:杉並區](../Category/杉並區.md "wikilink")
[Category:西東京市](../Category/西東京市.md "wikilink")
[Category:東久留米市](../Category/東久留米市.md "wikilink")
[Category:東村山市](../Category/東村山市.md "wikilink")
[Category:所澤市](../Category/所澤市.md "wikilink")

1.
2.
3.  [東村山3・4・18号線開通！](http://www.metro.tokyo.jp/INET/OSHIRASE/2013/02/20n2s300.htm)
    - 東京都報道発表資料 2013年2月28日
4.  [東村山3・4・11号保谷東村山線の事業に着手します。](http://www.metro.tokyo.jp/INET/OSHIRASE/2012/12/20mc7800.htm)
     - 東京都報道発表資料 2012年12月7日